%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% CAPÍTULO 4
\chapter{DESENVOLVIMENTO DO PROJETO}  
\section{TECNOLOGIAS E FERRAMENTAS}
Para o desenvolvimento da proposta serão utilizadas as seguintes tecnologias e ferramentas: 

\subsection{PHP}
O sistema será desenvolvido utilizando a linguagem de programação PHP, por ser uma linguagem com foco Web e amplamente consolidada, além da experiência do autor com a mesma.

\subsection{Laravel}
Será utilizado o framework Laravel para o desenvolvimento do sistema, por ser implementado em PHP e oferecer diversos recursos que serão usados no projeto.

\subsection{MySQL}
O SGBD escolhido foi o MySQL por sua alta performace e facilidade de encontrar materiais didáticos. Tambem por ser integrado com o Framework Laravel.

\subsection{Redis}
Para aumentar a performance do sistema e reduzir os custos de consultas no MySQL, será utilizado um sistema de cache. O Redis foi escolido por sua alta perfomace, disponibilidade e confiabilidade.

\subsection{Facebook Login}
O Facebook Login permitirá que o sistema acesse informações que difíceis de coletar com um formulário de cadastro, como, as curtidas do usuário, o aniversário, a cidade natal ou a cidade atual, lista de amigos e lista de fotos. Com esses dados será possível gerar uma maior sensação de conexão com o sistema. Logo para realizar a autenticação com a rede social, será utilizado o Facebook Login. 

\section{METODOLOGIA DE DESENVOLVIMENTO}
-- escrever sobre scrum solo.