% CAPÍTULO 3
\chapter{Ferramentas de Desenvolvimento}
\section{Tecnologias e Ferramentas}
A seguir, destacam-se as principais ferramentas e tecnologias a serem utilizadas neste trabalho.

\subsection{PHP}
O sistema \textit{web} será desenvolvido utilizando a linguagem PHP, por ser uma linguagem rica em recursos e amplamente consolidada no desenvolvimento \textit{web}. O PHP 7 é a nova versão da linguagem e que será utilizada para desenvolver essa proposta, trouxe um salto de \textit{performance} entre 10 a 25\% em comparação com sua versão anterior. Também trouxe melhorias como uso otimizado de memória, classes anonimas, possibilidade do tratamento de erros fatais, entre outros. Com esse avanço a linguagem aumentou sua confiabilidade para o desenvolvimento de softwares de grande porte \cite{Otemuyiwa2015, Saggio2016}.

\subsection{LARAVEL}
Em conjunto com o PHP será utilizado o Laravel, um \textit{framework} PHP voltado para o desenvolvimento web. O \textit{framework} utiliza a arquitetura \sigla{MVC}{Model-View-Controller} (\textit{Model-View-Controller}), que auxilia na separação de resposabilidades da aplicação, onde o \textit{Model} é a camada que realiza as interações com banco de dados e regras de negócio, a camada  \textit{View} é a parte que é visualizada pelo cliente, como por exemplo, em aplicações  \textit{web}, é o que será renderizado no navegador do usuário. Por final, a camada  \textit{Controller} é que realiza a ponte entre o  \textit{Model} e o  \textit{View}. 

Para a criação da camada \textit{View}, o Laravel utiliza uma \textit{Engine} de \textit{template} chamada  \textit{Blade}, que traz uma gama de ferramentas que ajudam a criar interfaces de forma rápida e evitar a duplicação de código. Para se comunicar com um Banco de Dados o Laravel utiliza uma implementação da interface \textit{ActiveRecord} chamada de  \textit{Eloquent \sigla{ORM}{Object Relational Mapping}} (\textit{Object Relational Mapping}), que é uma ferramenta que traz várias funcionalidades para o gerenciamento do banco de dados. 

O gerenciamento de rotas do Laravel é bem simples e direto. As rotas são uma definição do que será executado a partir de uma URL que foi acessada, como por exemplo, caso o usuário acesse a URL "/produtos/lista", o sistema deve mostrar a lista de produtos. O Laravel permite que uma rota seja associada a um \textit{Controller}, garantindo assim que o \textit{Controller} cuide do processamento do que foi requisitado pelo usuário.

O Laravel trás tambem dois recursos significativos para a gestão do banco de dados da aplicação, que  são as migrações e os \textit{seeders}. As migrações são como um controle de versão do banco de dados, permitindo que seja possível o compartilhamento e modificação do esquema de banco de dados de forma rápida e prática, pois todo banco de dados é criado via programação, criando um arquivo para cada tabela ou alteração no banco de dados. O código abaixo contém um exemplo de uma migração para a criação da tabela de pessoa.

\begin{lstlisting}[language=PHP, caption=Exemplo de criação de uma migração]
<?php
class CriarTabelaDePessoa extends Migration{
	public function up(){
		Schema::create('pessoa', function (Blueprint $table) {
			$table->increments('id');
			$table->string('nome');
			$table->string('email');
		});
	}
	public function down(){
		Schema::drop('pessoa');
	}
}
?>
\end{lstlisting}

O outro recurso que foi citado acima, são as \textit{seeders}, que auxiliam na semeação de dados de teste na aplicação. Com ela é possível inserir dados aleatório nas tabelas de forma automatiza. 

O Laravel fornece uma interface de linha de comando, chamada \textit{Artisan}. Com ela é possível gerar as classes  que serão necessárias para sua aplicação, como, um \textit{Controller}, uma Model, Seeders e outros. Também é possível simular a execução de uma classe do projeto e interagir com a mesma de forma dinâmica.

O gerenciamento de dependências do Laravel é feito utilizando o \textit{Composer}, que é uma ferramenta para o gerenciamento de dependências de projetos em PHP. Ele permite que você declare as bibliotecas que seu projeto depende, e oferece uma interface via linha de comanda para que você possa atualizar, remover e instalar dependências de forma rápida. 

O Laravel incentiva o uso de boas práticas de programação e utiliza as \sigla{PSR}{PHP Standards Recommendations} (\textit{PHP Standards Recommendations}) como guia para estilo de escrita do código, o seu intuito principal é ajudar a desenvolver aplicações com alto desempenho de forma rápida.

Uma funcionalidade importante do Laravel para o desenvolvimento deste trabalho, que são os testes unitários. O \textit{framework} trás configurado todo ambiente para se trabalhar com testes unitários, fazendo que seja simples a criação dos casos de testes.

\subsection{MYSQL}
O MySQL é um gerenciador de banco de dados, que utiliza como padrão a linguagem SQL. Atualmente o mesmo é amplamente usado em aplicações para \textit{web}, empresas como Google, NASA, Netflix e Suzuki, utilizam MySQL em suas aplicações. Algumas das características que o torna uma boa opção de \sigla{SGBD}{Sistema de Gerenciamento de Banco de Dados} é sua velocidade, escalabilidade e confiabilidade. Além disso o MySQL tem a capacidade de manipular tabelas com mais de 50 milhões de registros, uma alta velocidade na execução de comandos e um fácil e eficiente controle de privilégios de usuários. Dessa forma o MySQL junto do PHP formam uma excelente escolha para o desenvolvimento de aplicações web robusta.

\subsection{REDIS}
O Redis é uma ferramenta que auxilia o armazenamento de estrutura de dados no formato de chave-valor na memória. Como seus dados sempre ficarem na memoria o seu acesso é extremamente rápido, o que faz com que o Redis seja uma ferramenta ideal para trabalhar com \textit{cache}. Portanto para garantir a escalabilidade do sistema, evitando que o MySQL se torne um gargalo na aplicação, será utilizado o Redis como \textit{cache} do banco de dados, como será mostrado no capitulo da arquitetura do sistema.

\subsection{INTERFACE WEB}
Para o desenvolvimento da interface \textit{web} do projeto, será utilizado as seguintes tecnologias:
\begin{itemize}
	\item \sigla{HTML}{HyperText Markup Language}5 (\textit{HyperText Markup Language}): É uma Linguagem de marcação, usada para a criação dos elementos da página \textit{web};
	\item \sigla{CSS}{Cascading Style Sheets}3 (\textit{Cascading Style Sheets}): É uma linguagem utilizada para personalizar os elementos criados com o HTML, como definir cores, formatos e outras formatações;
	\item JavaScript: é uma linguagem de programação \textit{client-side}, utilizada para controlar o HTML e o CSS e manipular comportamentos na página;
	\item jQuery: é uma biblioteca JavaScript que auxilia a manipulação de elementos HTML;
	\item Vue.js: é uma biblioteca JavaScript que auxilia na criação de elementos em forma de componentes reativos.
\end{itemize} 

\subsection{AMAZON WEB SERVICES}
A computação em nuvem é a entrega sob demanda de poder computacional, armazenamento, banco de dados, aplicações e outros recursos. Como todos serviços são sob demanda, a definição de preço será conforme o uso. As principais vantagens do seu uso é:
\begin{itemize}
	\item Os custos e capacidade variam conforme o uso, com isso é possível aumentar ou diminuir sempre que houver demanda;
	\item Usar configurações de infra-estrutura pré-definidas, evitando retrabalho;
	\item Alta garantia de escalabilidade e disponibilidade.
\end{itemize} 
Para o desenvolvimento desta proposta será utilizado a nuvem da \sigla{AWS}{Amazon Web Services} (\textit{Amazon Web Services}), como será mostrado no Capítulo \ref{arq}.

\section{SCRUM SOLO}
O processo de desenvolvimento escolhido para o desenvolvimento dessa proposta será o \textit{Scrum Solo}. O \textit{Scrum Solo} é uma adaptação do \textit{Scrum} original, essa adaptação foi criada para que seja possível utilizar o \textit{Scrum} individualmente, que se divide nos seguintes artefatos \cite{Pagotto}:

\begin{itemize}
	\item 		\textit{Product Backlog}: Será o conjunto de itens que devem ser desenvolvidos para concluir esta proposta;
	\item 		\textit{Sprint Backlog}: Lista de tarefas necessárias para a conclusão de partes do \textit{Product Backlog};
	\item	 	\textit{Sprint}: Tempo necessário para a conclusão de um conjunto de itens do \textit{Sprint Backlog}, que nessa proposta deverá ser de 1 semana;
\end{itemize} 

Para adequar o scrum solo a esta proposta, não irá haver reuniões diárias, mas reuniões de orientação ao fim de cada \textit{Sprint}.