%% Exemplo de utilizacao do estilo de formatacao normas-utf-tex (http://normas-utf-tex.sourceforge.net)
%% Autores: Hugo Vieira Neto (hvieir@utfpr.edu.br)
%%          Diogo Rosa Kuiaski (diogo.kuiaski@gmail.com)
%% Colaboradores:
%%          Cézar M. Vargas Benitez <cesarvargasb@gmail.com>
%%          Marcos Talau <talau@users.sourceforge.net>

%% Últimas Atualizações:
%% Italo Macedo Laino, Engenharia de Computação (UTFPR-CP, 12/2015)
%% Profa. Dra. Erica Ferreira de Souza (UTFPR-CP, 03/2016)

\documentclass[10pt,a4paper]{normas-utf-tex} %openright = o capitulo comeca sempre em paginas impares

%\documentclass[oneside]{normas-utf-tex} %oneside = para dissertacoes com numero de paginas menor que 100 (apenas frente da folha)


\usepackage[alf,abnt-emphasize=bf,bibjustif,recuo=0cm, abnt-etal-cite=2, abnt-etal-list=99]{abntcite}
 %configuracao correta das referencias bibliograficas.

\usepackage{longtable}
\usepackage[brazil]{babel} % pacote portugues brasileiro
\usepackage[latin1]{inputenc} % pacote para acentuacao direta
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb} % pacote matematico
\usepackage{graphicx} % pacote grafico
\usepackage{times} % fonte times
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{inconsolata}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multirow}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,.6,0}
\definecolor{dkblue}{rgb}{0,0,.6}
\definecolor{dkyellow}{cmyk}{0,0,.8,.3}
\renewcommand{\rmdefault}{phv} % Arial
\renewcommand{\sfdefault}{phv} % Arial

\lstset{
	numbers=left,
	stepnumber=1,
	firstnumber=1,
	numberstyle=\tiny,
	extendedchars=true,
	breaklines=true,
	frame=single,
	showstringspaces=false,
	xleftmargin=2.5em,
	framexleftmargin=2em,
	basicstyle=\scriptsize,
}



%Podem utilizar GEOMETRY{...} para realizar pequenos ajustes das margens. Onde, left=esquerda, right=direita, top=superior, bottom=inferior. P.ex.:
%\geometry{left=3.0cm,right=1.5cm,top=4cm,bottom=1cm}

% ---------- Preambulo (OBRIGATÓRIO) ----------
\instituicao{Universidade Tecnológica Federal do Paraná} % nome da instituicao
\unidade{Câmpus Cornélio Procópio}
\programa{Engenharia De Software} % nome do curso
\coordenacao{Programa de Graduação em Engenharia de Software} %[Ex: Programa de Graduação em Engenharia de Computação] ou [Programa de Graduação em Engenharia de Software]
\diretoria{Diretoria de Graduação e Educação Profissional}
\departamento{Departamento de Computação}

\documento{Proposta de Trabalho de Conclusão de Curso} % [Disserta\c{c}\~ao] ou [Tese]
\nivel{Graduação} % [Graduação] ou [Mestrado] ou [Doutorado]
\titulacao{Bacharel} % [Tecnólogo] ou [Bacharel] ou [Engenheiro] ou [Mestre] ou [Doutor]

\titulo{Sistema para criação, divulgação e monetização de conteúdos dinâmicos com ênfase em viralizações} % titulo do trabalho em portugues
\title{Software for the creation, disclosure and monetization of dynamic content with an emphasis on viralization} % titulo do trabalho em ingles

\autor{Fabricio Jhonata Sousa de Oliveira} % autor do trabalho
\cita{OLIVEIRA, Fabricio} % sobrenome (maiusculas), nome do autor do trabalho

\palavraschave{monetização, modelo, conteúdo dinâmico, facebook api, graph api, laravel, php, viral} % palavras-chave do trabalho
\keywords{monetization, model, dynamic content, facebook api, graph api, laravel, php, viral} % palavras-chave do trabalho em ingles

\comentario{Trabalho de conclusão de curso de graduação apresentado à disciplina Trabalho de Conclusão de Curso 1, do Curso Superior de Engenharia de Software da Universidade Tecnológica Federal do Paraná, Câmpus Cornélio Procópio como avaliação para obtenção do título de Bacharel em Engenharia de Software.}

\orientador{Prof. Me. Diogo Cezar Teixeira Batista} % nome do orientador do trabalho
%\orientador[Orientadora:]{Nome da Orientadora} % <- no caso de orientadora, usar esta sintaxe
%\coorientador{Nome do Co-orientador} % nome do co-orientador do trabalho, caso exista
%\coorientador[Co-orientadora:]{Nome da Co-orientadora} % <- no caso de co-orientadora, usar esta sintaxe
%\coorientador[Co-orientadores:]{Nome do Co-orientador} % no caso de 2 co-orientadores, usar esta sintaxe
%\coorientadorb{Nome do Co-orientador 2}	% este comando inclui o nome do 2o co-orientador

% % %  TERMO DE APROVAÇÃO  % % % %
% % %  OBRIGATÓRIO PREENCHIMENTO % % % %
\local{Cornélio Procópio} % cidade
\data{\the\year} % ano automatico
\localdia{Cornélio Procópio,  11/10/2017}

%(OBRIGATÓRIO)
\textoaprovacao{Este \UTFPRdocumentodata\ foi julgado adequado para obten\c c\~ao do T\'itulo de \UTFPRtitulacaodata\ em \UTFPRareadata'' e aprovado em sua forma final pelo \UTFPRcoordenacaodata\ da \ABNTinstituicaodata.}
\primeiroassina{Prof. Titulação, Nome Professor Orientador\\ \ABNTinstituicaodata \\}
\segundoassina{Prof. Titulação, Nome professor membro da banca \\ \ABNTinstituicaodata \\}
\terceiroassina{Prof. Titulação, Nome professor membro da banca \\ \ABNTinstituicaodata \\}

%---------- Inicio do Documento ----------
\begin{document}
	
	\capa % geracao automatica da capa (OBRIGATÓRIO)
	\folhaderosto % geracao automatica da folha de rosto (OBRIGATÓRIO)
	%\termodeaprovacao  % (OBRIGATÓRIO)
	
	% dedicatória (opcional)
	%\begin{dedicatoria}
	%Texto da dedicat\'oria.
	%\end{dedicatoria}
	
	% agradecimentos (opcional)
	%\begin{agradecimentos}
	%Texto dos agradecimentos.
	%\end{agradecimentos}
	
	% epigrafe (opcional)
	%\begin{epigrafe}
	%Texto da ep\'igrafe.
	%\end{epigrafe}
	
	%resumo (OBRIGATÓRIO)
	\begin{resumo}
Atualmente as redes sociais fazem parte do dia-a-dia da maioria das pessoas. Seria difícil imaginar passar um único dia sem a utilização desses serviços. Dentro destas plataformas existem diversos usuários que atuam como criadores de conteúdos, tendo miliares ou até milhões de seguidores que acompanham suas publicações. Alguns dos conteúdos publicados por esses criadores geram uma grande empatia entre os usuários, fazendo com que o conteúdo seja compartilhado por miliares de pessoas. Porém algumas redes sociais, ainda não oferecem uma forma integrada de monetização de conteúdo, entretanto, quando o conteúdo é publicado em forma \textit{link} é possível monetiza-lo, pois, o conteúdo em si estará fora da rede social. Desta forma, o objetivo desse trabalho é  desenvolver um sistema \textit{web}, capaz de auxiliar na criação, divulgação e monetização de conteúdos que poderão ser convertidos em um link, permitindo a interação com o usuário que o acessa, resultando em uma imagem personalizada, a partir dos dado s do \textit{Facebook} do usuário, tendo como principal objetivo de aumentar a empatia do usuário com o conteúdo, aumentando a possibilidade do mesmo compartilha-lo, podendo gerar um efeito \textit{viral}.
	\end{resumo}
	
	%abstract (OBRIGATÓRIO)
	\begin{abstract}
	Today social networks are part of everyday life for most people. It would be difficult to imagine spending a single day without using these services. Within these platforms there are several users who act as creators of content, having milestones or even millions of followers who accompany their publications. Some of the content published by these creators generates a great empathy among users, causing the content to be shared by thousands of people. But some social networks do not yet provide an integrated form of content monetization, however, when content is published in link form it is possible to monetize it, so the content itself will be outside the social network. In this way the objective of this work is to develop a web system, able to assist in the creation, dissemination and monetization of contents in the form of link, that allow the interaction with the user that accesses it, resulting in a custom image, from the user's Facebook data.
	\end{abstract}
	
	% listas (opcionais, mas recomenda-se a partir de 5 elementos)
	\listadefiguras % geracao automatica da lista de figuras
	\listadetabelas % geracao automatica da lista de tabelas
	\listadesiglas % geracao automatica da lista de siglas
	%\listadesimbolos % geracao automatica da lista de simbolos
	
	% sumario (OBRIGATÓRIO)
	\sumario % geracao automatica do sumario

	
	%---------- Introdução
	\include{./Capitulos/capitulo1}
	
	%---------- Fundamentação
	\include{./Capitulos/capitulo2}

	%---------- Ferramentas de desenvolvimento
	\include{./Capitulos/capitulo3}
	
	%---------- Proposta
	\include{./Capitulos/capitulo4}
	
	%---------- Arquitetura
	\include{./Capitulos/capitulo5}
	
	%---------- Cronograma e Conclusão
	\include{./Capitulos/capitulo6}
	
	
	%---------- Referencias ----------
	\bibliography{./Referencias/reflatex} % % geracao automatica das referencias a partir do arquivo reflatex.bib
	
	%---------- Apendices (opcionais) ----------
	%\apendice
	%\chapter{Nome do Ap\^endice A}
	
	%Use o comando {\ttfamily \textbackslash apendice} e depois comandos {\ttfamily \textbackslash chapter\{\}} para gerar t\'itulos de ap\^en-dices.
	
	%\apendice
	%\chapter{Nome do Ap\^endice B}
	
	%Use o comando {\ttfamily \textbackslash apendice} e depois comandos {\ttfamily \textbackslash chapter\{\}} para gerar t\'itulos de ap\^en-dices.
	
	% ---------- Anexos (opcionais) ----------
	%\anexo
	%\chapter{Nome do Anexo}
	%Use o comando {\ttfamily \textbackslash anexo} e depois comandos {\ttfamily \textbackslash chapter\{\}} para gerar t\'itulos de anexos.
	
	% --------- Lista de siglas --------
	%\textbf{* Observa\c{c}\~oes:} a lista de siglas nao realiza a ordenacao das siglas em ordem alfabetica
	% Em breve isso sera implementado, enquanto isso:
	%\textbf{Sugest\~ao:} crie outro arquivo .tex para siglas e utilize o comando \sigla{sigla}{descri\c{c}\~ao}.
	%Para incluir este arquivo no final do arquivo, utilize o comando \input{arquivo.tex}.
	%Assim, Todas as siglas serao geradas na ultima pagina. Entao, devera excluir a ultima pagina da versao final do arquivo
	% PDF do seu documento.
	
	%-------- Citacoes ---------
	% - Utilize o comando \citeonline{...} para citacoes com o seguinte formato: Autor et al. (2011).
	% Este tipo de formato eh utilizado no comeco do paragrafo. P.ex.: \citeonline{autor2011}
	
	% - Utilize o comando \cite{...} para citacoeses no meio ou final do paragrafo. P.ex.: \cite{autor2011}
	
	%-------- Titulos com nomes cientificos (titulo, capitulos e secoes) ----------
	% Regra para escrita de nomes cientificos:
	% Os nomes devem ser escritos em italico,
	%a primeira letra do primeiro nome deve ser em maiusculo e o restante em minusculo (inclusive a primeira letra do segundo nome).
	% VEJA os exemplos abaixo.
	%
	% 1) voce nao quer que a secao fique com uppercase (caixa alta) automaticamente:
	%\section[nouppercase]{\MakeUppercase{Estudo dos efeitos da radiacao ultravioleta C e TFD em celulas de} {\textit{Saccharomyces boulardii}}
	%
	% 2) por padrao os cases (maiusculas/minuscula) sao ajustados automaticamente, voce nao precisa usar makeuppercase e afins.
	% \section{Introducao} % a introducao sera posta no texto como INTRODUCAO, automaticamente, como a norma indica.
	
\end{document}